\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger Golddrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {178 (17W10+85)},
        speed       = {12 m, Fliegen 24 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 14,
        con = 21,
        int = 16,
        wis = 13,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Kon +9, Wei +5, Cha +9},
        skills = {Heimlichkeit +6, Motiv erkennen +5, Überzeugen +9, Wahrnehmung +9},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 19},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 10
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Drache kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W10+6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W10+6),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W6+6) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W6+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Feuerodem}
        Der Drache atmet Feuer in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-17-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 55 (10W10) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Schwächender Odem}
        Der Drache atmet Gas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-17-Stärkerettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang bei stärkebasierten Angriffswürfen, bei Stärkewürfen und Stärkerettungswürfen im Nachteil. Eine Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
